+++
title = "删除网关路由"
description = ""
weight = 7
+++

删除不再使用的路由。

**注意**

* 只有处于 **停用** 状态的网关路由可以被删除。

* 删除网关路由时，将同时删除所有的路由规则，不能恢复。

**操作步骤**

1. 登录平台，进入业务视图后，选择进入微服务所在的项目下命名空间。

2. 单击 **服务网关**，找到要删除路由的服务网关。

3. 单击 ***网关名称***，进入服务网关详情页。

4. 单击页面下方的 **网关路由** 页签，单击 **操作** > **删除**。

5. 在确认窗口中单击 **删除**。